[願原力與你同在]30高小初中生休學一年讀「內力覺醒大學」

「精神意志覺醒、夢想覺醒、信仰覺醒、審美觀覺醒、內在力量覺醒、健康長壽覺醒......」北京區豪宅區內，有棟不起眼的別墅坐落其中，近看才發現原來是一所「內力覺醒」大學，內有30多名介乎7至16歲學生，他們都是在義務教育休學一年才入讀。學費一年25萬，沒有教材，學生每周要上覺醒課，每天要冥想。

北京青年報報道，這所學校名為「取之有道內力覺醒私塾」，一年20萬人民幣學費、5萬生活費，有6名教學人員，包括校長曲剛。學校目前招收30多名學生，吃、住、學習都在別墅內，地下室和一樓都是男生宿舍，二樓及三樓則是女生宿舍，學生都在宿舍裏上課學習。

30多名學生來自四湖五海，大多保留原屬學校學籍，休學一年在這「大學」深造。有學生指，周一至周五有六節課，每天早上9點至12點都要上三節英語課，午飯休息後2點再上三節課，基本都是做作業、做試卷，5點會開班會，由同學們輪流主持，一般都是冥想，晚上就是自習時間。老師表示，教學主要以英語課程為主，不定期教授覺醒課程，例如藝術覺醒就會讓校長曲剛會帶孩子看電影，亦有學生指上了時尚覺醒課，穿的衣服不會比人幼稚。

學校採取軍事式管理，會沒收電話、禁止一切電子設備，每周只允許和家人通電20分鐘，而且不鼓勵家長探望孩子，如果孩子不聽話要被體罰，「課走神了，所以被打」、「說話聲音太大，打」。

報道指大部分學生在原屬學校成績不好，有些是操行有問題，學生坦言「沒有問題誰會來這兒啊」。多數學生家長都經商，認同學校教育理念，希望孩子有一個「大格局」，對於孩子被體罰，家長不以為意：「我們小時候誰不捱打？打對了打錯了又能怎麼樣？」

曲剛自稱耗費了15年時間，開發了一套「內力覺醒」的教育體系，更自言是腦思維拓展專家、全國著名語言專家、養生專家……但記者調查發現，網上都沒有「取之有道內力覺醒精品私塾」的訊息或企業註冊資料，亦找不到曲剛有相關的教育和培訓資料。

報道訪問內地律師指，這些私塾明顯不屬於義務教育，家長讓孩子到這裏學習，會違反義務教育法的規定。

俾錢人hea讀書

殊樂畢比

十仔可以上去開托另一條水

蚹